\section*{Übungen}
\subsubsection*{1) Anwendung des SMART-Prinzips}
Welche der folgenden Ziele entsprechen dem SMART-Prinzip? Begründen Sie!
\begin{enumerate}
    \item Ich werde bis zur Prüfungsphase mehr in der Bibliothek lernen.
    % entspricht nicht dem SMART-Prinzip: nicht messbar, "mehr" ist keine valide Angabe
    \item Ich werde bis zur Prüfungsphase jeden Tag mindestens 3 Stunden in der Bibliothek lernen.
    % entspricht dem SMART-Prinzip: spezifisch (Lernen in der Bibiliothek), messbar (3h pro Tag), akzeptiert (gute Noten), realistisch (3h/d sollten möglich sein), terminiert (bis zur Prüfungsphase)
    \item Ich werde bis zur Prüfungsphase jeden Tag mindestens 3 Stunden lernen.
    % entspricht dem SMART-Prinzip, auch wenn hier die Angabe des Ortes fehlt --> dies ist mehr ein Umsetzungsdetail, das Lernen ist immer noch spezifisch genugt
    \item Ich muss bis zur Prüfungsphase mehr in der Hochschule machen.
    % entspricht nicht dem SMART-Prinzip, da einerseits nicht spezifisch genug (in der Hochschule kann man auf der Wiese herumliegen und nichts machen), zum anderen auch nicht attraktiv: "ich muss" klingt er nach einer Pflicht als einem selbstgewählten Ziel
\end{enumerate}

\subsubsection*{2) Anwendung der ALPEN-Methode}
Der fiktive Student Mario steht in der Vorbereitung seines Seminarvortags für das Seminar zu Themen der Informatik. 
Er hat bereits in zwei Tagen mit jeweils 4 Stunden Arbeitszeit ca. 33\% seiner Vortragsfolien und Notizen dazu ausgearbeitet. 
Das Vortragsdatum ist am Donnerstag der nächsten Woche. 
Jedoch möchte er seine Vortragsfolien nochmals von einem Kommilitonen gegenlesen lassen. 
Dieser möchte die Folien bis Dienstagabend erhalten, um genug Zeit zu haben. 
Die Verbesserungshinweise müssen abschließend eingearbeitet werden, wobei Mario mit einer halben Stunde Arbeitsaufwand rechnet.\\
Zusätzlich muss er sich noch Handzettel schreiben, wobei er für das Schreiben mit einem Verhältnis von 3:1 zur Vortragszeit (1h) rechnet.
Diese Handzettel müssen bis zum Donnerstag fertig sein. \\
Falls noch Zeit ist, möchte Mario den Vortrag zwei- bis dreimal üben.\\
Als zweite große Aufgabe steht das Schreiben des Papers an, wobei er mit 8 Seiten und somit einer Gesamtschreibzeit von 8 Stunden rechnet.
Dieses Paper muss erst die Woche darauf abgegeben werden. 
Auch dieses muss gegengelesen werden und sollte somit spätestens in der zweiten Wochen am Dienstag fertig sein. 
Dabei ist er sich jedoch bezüglich der Gestaltung des Papers noch nicht sicher und muss dem Dozenten eine Frage per Email stellen.\\\\
Führen Sie die ersten drei Schritte der ALPEN-Methode aus (bei Schritt \textbf{P} lediglich die Gesamtzeit inkl. Pufferzeit berechnen) und tragen sie die Aufgaben in das Dringlichkeits-Wichtigkeits-Portfolio (siehe Abbildung~\ref{fig:ue2}) für den heutigen Stand ein.

%1) Vortragsfolien und Notizen fertigstellen bis Dienstag: 16h 
%2) Verbesserungshinweise in Folien einarbeiten bis Donnerstag: 0.5h
%3) Handzettel schreiben bis Donnerstag:  3h
%4) Vortrag üben bis Donnerstag: 2-3h
%5) Paper schreiben bis 2. Donnerstag: 8h
%6) Verbesserungshinweise in Paper einarbeiten bis 2.Donnerstag: 0.5h
%7) Email an Dozent schreiben bis spätestens 2. Mittwoch: 0.25h

\vspace{20cm}
\newpage
~
\vspace{9cm}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\linewidth]{./img/eisenhower_empty.png}
    \caption{Hier Ergebnisse der Übung 2) eintragen}
    \label{fig:ue2}
\end{figure}